[閪鐵好撚驚?] 港鐵稱風險評估後 明中秋節不提供通宵列車服務

港鐵近日車站設施屢遭破壞，昨有消息傳出港鐵以安全為由，於明日（13日）中秋節將不會一如以往提供通宵列車服務。港鐵今日發新聞稿，宣佈與政府相關部門檢視近期情況，以及進行風險評估後，決定中秋節當日按正常服務時間提供列車服務，將不會提供通宵列車服務，所有港鐵車站將按平常服務時間關閉，即不會延長服務時間。

港鐵指因應預期上升的乘客量，部分路綫將由下午3時起加密班次，為疏導人流，一些較繁忙的車站亦將實施特別人流管理措施。
港鐵過往每逢大節日如中秋節、平安夜、除夕及年三十晚都會提供通宵列車服務，今次為港鐵首次取消一貫每年在四個節日晚上提供通宵列車服務。

昨日有報道引述消息指，港鐵擬取消通宵服務是因近日車站遭破壞後，均是利用通宵時段維修，若通宵服務將失去修理設施的緩衝時間，且過往中秋節通宵期間的載客量亦不高，亦以免站內出現聚集大批慶祝中秋節人群，引起安全問題。
同時有多個網民在明日中秋節發起活動，有市民晚上計劃在獅子山、太平山及南朗山築起人鏈，亦有人在各區公園舉行「BE WATER中秋賞燈晚會」。

Source:

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

車費就識加

驚太子義士冤魂走曬出黎

閪鐵真係冇撚用，執柒埋佢啦不如。